<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mom0tomo</title>
    <link>https://mom0tomo.github.io/</link>
    <description>Recent content on mom0tomo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Aug 2017 14:57:16 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mom0tomo.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>eureka Meetup #06 -Go! Go! Go!-</title>
      <link>https://mom0tomo.github.io/post/go/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 14:57:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://mom0tomo.github.io/post/go/</guid>
      <description>eurekaさんのGoエンジニアによるミートアップに参加しました。 懇親会には参加できませんでしたが、熱々のpizzaとお酒をご用意いただきました。
3人のサーバーサイドエンジニアの方によるセッションの内容をまとめました。
Goのパッケージ構成について Sildeはこちら @kaneshin0120さん
Goはパッケージ構成悩みがち  経験言語に引っ張られる Goはシンプル故に言語化して説明するのが難しい パッケージの命名規則は The Go Blogに書いてある  抽象レイヤーはインターフェースの定義のみを書いて軽く薄くするの がいい  具象レイヤはインターフェースを満たしていくように書くといい ioパッケージはインターフェースの定義の仕方がきれいなので、参考になる  上位に抽象レイヤ、下位に具象レイヤを配置する場合が多い  上位に具象レイヤ、下位に抽象レイヤというパターンも稀にある  ストラテジーパターンみたいな感じ 外部に公開するライブラリなど。個人の開発ではあまりない 具象レイヤの振る舞いを変えたい時に便利  凝ったデザインパターンはGoでは好まれない  一個のパッケージで作っておいて何処かのタイミングで細分化するのがやりやすい  著名なパッケージであるgolag/dep(ベンダリングツール)も、バージョンアップ時に一気にパッケージ構成を変えた  野良パッケージではなく、標準パッケージを参考にすること！！ 感想 いままで聞いたことのなかったパッケージ構成のパターンを実例を交えながら見せていただき、勉強になりました。
会場からの質問で、ioパッケージの他に参考になる標準パッケージは？というものがありました。cryptパッケージがよいとのお話でした。
標準ライブラリのコードリーディングで学ぶGo Yusuku Usuiさん いま話題のSREのチームでGoをたくさん書いていらっしゃる。
Goは標準ライブラリの可読性が高い  可読性とパフォーマンスのバランスに優れている 言語仕様が小さくシンプルなため compressパッケージを例に、実装例を追いながらコードリーディングの方法を紹介していく  構文解析をしてくれるプラグインがあると良い  Goglandか、InteliJ + プラグインがいい ブラウザベースだとSourcegraphも良い  コードリーディングで得られるもの  Goの考え方やイディオムが学べる 基本的なアルゴリズムをアプリケーションコードのように(軽めに)読める  感想 Goは標準パッケージや有名どころのパッケージが初心者でも大変読みやすいのが素晴らしいと思います。 コードリーディングを行うタイミングや、続けるモチベーションの保ち方について懇親会でお聞きしたかったのですが、聞きそびれてしまったのが残念でした。
またcompressパッケージの他に、API Clientだったらaws-sdk-goが良いお手本になるのでリーディングするのに良いと紹介いただきました。
Goぽいんとれっすん @evalphobiaさん いつもWomen Who Go Tokyoの先生としてお世話になっている森川さん。SREチーム。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>